```json
[
    {
        "question": "在行星大气中探测到哪些气体组合可以认为是生命存在的最有力证据？",
        "answer": "如果能够在行星大气中探测到较大量的O2（或附属物O3），同时有微量的甲烷或者N2O，则认为是生命存在的最有力证据（Lovelock 1965）。"
    },
    {
        "question": "Earthshine观测数据拟合出的是什么？",
        "answer": "Earthshine的观测数据，即基于太阳光经由地球表面大气反射照向月球之后的再次反射，拟合出的存在生命行星在可见光及近红外波段的反射光谱曲线。"
    },
    {
        "question": "氧气在反射光谱曲线中的光谱窗口是多少？",
        "answer": "氧气在反射光谱曲线中的光谱窗口在0.68和0.76μm，O3则覆盖了可见光较宽的波段（0.5-0.7μm）。"
    },
    {
        "question": "星冕仪将用于哪个设施，目的是什么？",
        "answer": "星冕仪用于空间站多功能光学设施，将通过多波段测光，对探测到的系外行星进行光谱拟合，将能够获取成熟系外行星系统的大气光谱分布，为未来寻找和确认系外生命特征信号奠定重要基础。"
    },
    {
        "question": "空间站星冕仪模块将开展多少颗近邻类太阳光谱型恒星的高对比度成像巡天观测？",
        "answer": "空间站星冕仪模块将开展千颗近邻类太阳光谱型恒星的高对比度成像巡天观测。"
    },
    {
        "question": "通过什么方法可以更好的确定行星的准确质量和密度？",
        "answer": "结合凌星法与视向速度法能够更好的确定行星的准确质量、密度，进而确认其内部结构形态。"
    },
    {
        "question": "对视向速度法发现的行星系统进行哪种观测是重要的交叉认证？",
        "answer": "对视向速度法发现的行星系统进行直接成像的后随观测，是非常重要的交叉认证。"
    },
    {
        "question": "原行星盘是由什么构成的？",
        "answer": "原行星盘由气体和尘埃构成，可以从数个恒星半径延伸到数百个天文单位，一般可以存续数百万年。"
    },
    {
        "question": "如何在原行星盘中寻找和探测正在形成的行星？",
        "answer": "在原行星盘中寻找和探测正在形成的行星，可以通过观测它们在盘中引力扰动造成的结构推测。行星作为盘中的引力扰动元，与盘进行引力相互作用，可以在盘中造成一系列大尺度结构，通过对这些结构的研究，以及跟理论模拟比较，可以对行星的性质（特别是质量和轨道）作出限制。"
    },
    {
        "question": "Müller等人在2018年发现了什么行星，并有何重要意义？",
        "answer": "Müller等人采用SPHERE系外行星成像仪在2018年发现了在星周盘隙中形成的系外行星PDS70 b，该研究发现将开启研究“星周盘与行星之间作用机制以及行星形成、演化模型”的窗口。"
    }
]
```